忍不住開了連登account L1 - 理念

我發緊夢, 香港正在改變.

發夢自己把我的戰鬥方法放上連登, 看看有什麼效果.

很高興看到你們, 為香港做這麼多事. 歷史會記載著你們為香港付出的一切. 你們所遇到的一切困難, 未來將會化成一道道力量, 創造出新天地. 請你們為自己所做的事自豪, 為你地所創造的香港新氣象感到驕傲.

我是80後, 我身邊的80後都是與各位抱同樣的想法. 所以你們並不孤單, 我們會打破制度內各種限制, 為大家創造未來. 請我們一起打造屬於香港的未來.

由於我從事過不同範疇的工作, 我擺脫左香港各種制肘, 到今天我不受金錢, 各種制度所困. 我領悟到作戰的方法, 各位的努力打動了我, 我亦希望與各位分享我的方法, 如果做到的話, 相信能為香港帶來改變. 這一共有8 個level, 所以我就叫 L8 吧.

L1 - 理念

大家搞咁多野, 又遊行, 又衝又打, 目的是什麼?

民陣, 學生話有幾個訴求:

徹回送中條例, 調查克警, 林鄭下台...

全部達成又如何呢? 送中條例徹, 克警入獄, 香港沒有特首. 我們得到什麼呢? 什麼都得不到...

達成不到目的, 我們是輸了. 達成目的, 結果我們又係輸了. 我們的活動有什麼意義嗎?

而這正正是香港人遇到的困局, 要打破它, 我們唔可以以一件事的結果來判斷自己.

只要我們能把握著理念做事, 成功與失敗已不重要.

因為你知道, 你作出每一份努力, 都會令到大家朝著理想邁步.

理念:

熱愛香港

追求民主自由

香港能夠公平, 社會持續進步

點解良好的理念咁重要呢, 因為勝敗的關鍵便是理念.

還是"潮與虎" 講得好, "仇恨是結不出種子的".

現在香港要爭取自由, 同邊個爭取呀? 同有10億人口的中國爭取呀!

以上的理念不單是大部份黃絲認同的理念, 而這亦是籃絲不反對的. 只要能抱著這理念, 大家便不用再分自己是黃絲籃絲, 不用再因顏色unfriend 大家. 綠色代表和平, 就讓黃和籃混在一起, 讓香港成為每個香港人熱愛的地方吧.

依家800萬人有200萬人落街支持我地, 200萬係屋企支持我地, 但有400萬人被我地話係5毛, 垃圾同狗. 如果你日日被人話係狗, 你支持我地嗎?

當社會如此撕裂, 我們如何有力量同中國爭取呢?

團結才有力量, 以上的理念, 目的便是將所有香港人連成一線. 而以上理念每個香港人都會認同.

當有良好理念, 大家便有正力量長期戰鬥.

民主自由便在眼前.

例子:

克警都係香港人, 他們都想香港好. 但上面有order 要佢地清場, 他們為左份工, 都係要清場.

發夢想衝, 就繼續發夢. 但讓愛香港的心充斥著自己行為. 令自己的行為, 將愛傳達給克警內中.

點樣傳達?

可以係一句感謝的說話, 可能是給他水或食物.

最重要是讓他們知道, 大家都係香港人, 大家都熱愛香港.

雖然大家站立的位置不同, 但大家都是為左香港的未來奮鬥.

克警都有仔女, 如果佢發現自己仔女心中有愛去作出行動, 克警心中想法自然會改變. 當他們打我們時, 內心不會想起自己子女的將來嗎?

例子2:

5毛搞活動.

搞活動非常好呀, 走去聽, 走去幫手. 和深籃的一班打成一票.

雖然大家立場不同, 但我們願意去聆聽你地的聲音.

讓笑和快樂成為我們的武器, 讓他們知道我們年青人為他們著想, 我們都是同一陣線.

只要我們做到這個層次, 深藍變成淺藍, 淺藍變成綠色. 只要這樣做, 我地便能改變他們的想法. 香港便有機會嬴了.

對於不平的事, 要打要罵, 每個人都懂. 但如果是你受到網上欺凌, 你會支持他嗎? 你能夠改變他嗎?

力量已存在於香港人的心中, 只要我地能有良好的理念, 它就會成為我地最強的利器. 這一股力量能將200萬票轉化成400萬票, 轉化成800萬票... 只要香港一條心, 還有事做不到嗎?

要將這份怒火轉變成愛, 從而去改變別人, 這是一個高層次的技術, 但我相信連登仔無所不能的.

我發緊夢.

有一天, 各階層各年紀的香港人都可以開心地討論政事.

有一天, 每個香港人可以不用擔心自己的政治取向, 努力為自己事業拼搏.

L8 的故事:

我以前覺得自己讀書好叻, 但當出黎工作後, 發現自己上唔到位. 浮浮沉沉左一段時間後, 去左 working holiday. 回來後, 突然所有工作都很順利. 之前我一直都不明白, 但最近我明白, 原來我一直欠缺的是那顆願意為未來付出的心.

下一站 - L2 - 金融